漁夫闖洪水區勇救百人！竟遭災民譏身分低賤「別碰我身體」

洪水無情，人間有情。但沒想到有熱心的漁夫，在洪水肆虐之時，甘願用自己的生財工具漁船充當救生艇，要救出受困民眾。但沒想到，待援之人竟然還輕視漁夫出身低，要求漁夫「不得碰觸他們尊貴身體」，才願上船「被救援」。

據有線電視新聞網（CNN）報導，在印度南部喀拉拉邦，近來遭到恐怖洪水肆虐，數千人存活下來卻還在建築物高處等待救援。

有善心的漁夫們，自願貢獻自己賴以維生的漁船，將船裝在卡車上，運送到當地，想幫忙救援受困民眾。一位47歲的漁夫喬治（Marion George），兩天內就救出150人，直到自己的船受損嚴重，無法再繼續救援任務才停止。

而喬治也娓娓道來，救援任務中，他們還是照樣受到貴族們的輕視。喬治表示，某一天救援中，他到達民宅時，屋內有17人受困，對方竟先問他是否為基督徒，因在印度，基督徒多為低等種姓民眾。

喬治表示自己是基督徒，受困家庭男主人竟揮手要他離開，表示自己是印度最高種姓婆羅門，不願與他接觸。等到五個小時後，喬治回到原處，這家人仍在等候救援，對方這時才稍微示軟，但條件是漁民不可以接觸到他們，他們才願意登船。

喬治表示，平時這樣的階級輕視就存在，但他本來以為，在這樣的情況下，貴族們不會如此傲慢，但沒想到天災當前，「他們還是沒改變」。喬治也透露他相信與他投入救援工作的其他2800位漁民，應該也有不少人遭到同樣的對待。

而報導指出，當地政府為了感謝漁民的付出，也已經宣布會提供給漁民3000盧比(約1320元台幣）的補償，以及修復受損船隻的費用。

另一名漁夫麥克（Arun Michael）上周三看了電視新聞報導的水災災情， 隔天就駕船出去救人，連續3天下來，他和其他漁夫大約救出1500人。 但是他的善意常遭人誤解，有時遇到淹水民宅，他勸說屋主登船離開，卻被臭罵羞辱一頓，懷疑他只是想掠奪屋主的財物，拒絕搭他的船逃生。

麥克說主動助人只是希望自己日後遭遇困難時，也同樣有人會救援。麥克說：「雖然我的船也壞了，但我不想向政府領取任何東西。」麥克說「我做這些事，本來就不是為了拿到任何好處。」(即時新聞中心／綜合報導)

印度南部喀拉拉邦洪水肆虐，47歲的漁夫喬治（Marion George），兩天內就救出150人。引自CNN

咁都仲去救佢
就係太on9先會做低賤民，呢d叫on9，唔係善良

如果係強國，一個貴族要十萬人仔先救啦 ，唔係點突出佢地貴族身分

慘

On9 比一定唔救

賤種大國!

天龍人

其實點解要認自己係低種姓
印度咁撚多人 9up都冇人知啦
on99

膚色較深嘅族裔係低種性，
好似係

13億人嘅國家

好彩秦始皇將貴族消滅

條死路係佢地自己揀就由得佢地死啦

上船先收錢先顯得貴族身份

接近無得選擇

咁都仲救
真係抵佢做奴隸

女兵勇救印度難民 脫險後遭輪姦致死

我覺得好快會有呢D新聞出現

即刻掉佢落船啦